小镇

          还记得不知是几年前的这时候吧 独自去了秦皇岛 站在沙滩上 迎面吹着凛冽的海风 那个季节的海风还很凉 不过正合适 这凛冽的寒冷才会使当时的自己觉得舒服  你能感到咸咸的海风透过身体 从身后吹走 仿佛身躯是透明一样   呵呵 那时的我们甚至觉得自己能统治宇宙 可真的站在大海面前 幻想着与她斗争时 才真正体会到自己的渺小 是的 你从灵魂深处坚信自我是渺小的 你知道了自己幻想出的无边力量其实是那么的微不足道 后来就平静的在秦皇岛住了下来 每天去看潮涨潮落 雾霭晨曦 平静的再也不能平静的日子      今天比起前些日子来说天气还行 看样子暖和了 我决定出去走走转一圈 有时候就喜欢慢慢的走 慢慢的走 慢慢的想些事情  于是步行走到所谓的新城 又从新城悠闲的绕了一圈步行回来  我想 我和那些生活在这个小镇的异乡人是一样的 我们都是那样的孤单 却挣扎在这里寻找温暖       那是几几年？ 忘了 我很喜欢我的记忆 她总能帮我模糊那些痛苦的事 尽职到我会怀疑事情是否发生过   那时北京的我满是伤痕 那时家是让我最初受伤的地方 两个地方都不能供我养伤休息  走吧  没什么大不了的 在去秦皇岛的车上 我做了一生的决定             